今朝有無人聽新城財經台, 個客席講股佬好勇

話香港學中國個抗疫操拖係失敗, 應該學瑞士

再話呢家美國隨時可能制裁香港, 聯繫匯率隨時崩潰

呢家經濟分分鐘差過當年64, sars 之後

最後仲話樓市唔跌只係未反映到市民既恐慌, 之後難保會一落千仗

個主持見佢咁激都有d 驚, 幫佢補返句政府叫人唔洗驚

佢話: 你未信政府囉 (冷笑一聲)

有無人知佢係邊個

睇文字都feel 到係羅家聰

講人話JE

租Li?

真

一頸係血好難唔勇

幾點的 想聽下

屌

邊個？

講真話已經叫勇
社會穩定左

末日博士?

佢係最敢言..唔會向中共低頭..一向好尊敬佢..

一名經人

佢個樣好似未訓醒 好可愛
但其實好清醒 更好有勇氣

而家比交銀炒左.. 比以前更加敢言..講真話

講政治未必理解經濟
識經濟, 或者TRADER 又唔理解政治..
佢又識經濟又讀政治出身..香港無乜邊個比佢更理解而家香港面對既經濟危機..

Bricks & Mortar Management 的創辦人兼總裁 王震宇

唔撚係掛 咁叫可愛

唔明點解美國制裁香港，香港個聯繫匯率會死？
美國唔再俾美金hkma?

制裁特區 少左出入口生意
外匯少左托唔住匯率

制裁既字面意思已經係封鎖一切有美金既流動
咁你仲想知d 乜？

一制裁香港，港幣需求直線下跌，外資全部兌美金走人
到時特區政府嘅外匯儲備有冇比人虧空就見真章

呢條友炒樓，點解唱樓市會爆，唱左樓升好多年
估唔到

老虎蟹都有咁大吹咁大, 將來如果中左1,2樣都可以拎返出黎J, 唔中D人都唔會記得喇.....

美國既制裁, 可以參考下點制裁伊朗, 即係唔俾同美國有關既公司同伊朗做生意
咁同美國有關既公司都唔可以同香港做生意既話, 你估香港d 錢由邊度黎？當香港繼續同支那做生意, 收咩錢？人民幣。

咁香港憑乜去繼續維持聯繫匯率？

孟晚舟 = 香港
伊朗 = 中國

吹水佬
話一年由3000-4000人移民增加到70000-80000人移民
又冇可能啊?

技術分析話可以賣樓跌70%!

的確幾可愛

王震宇：全球債市將爆煲 利息不跌反升成樓價下跌推手
其他地產新聞
20:28 2020/04/22

為應付新冠肺炎的疫情,各國央行救市減至「零息」,甚至大印銀紙,正當市場憧憬低息可以支持樓價再升的時候,有星級分析師之稱的瑞銀房地產前分析員王震宇卻擔心,息口上升才是樓市下跌的最大推手。

創立Bricks & Mortar Management並擔任主席的王震宇，去年底亦以2,280萬元沽出九龍站擎天半島的物業，大賺2倍，即使各國政府、央行以前所未見的規模救市，但他在訪問期間透露對環球經濟及樓市前景擔憂。

「問題是本身息口已經低到無得再低，未來的風險是利息上的風險。」王震宇認為,當越來越多發展中國家、新興市場、各個經濟板塊，因為美元上升、經濟下調，導致其會違約、「賴債」，風險溢價大幅抽升，就算美國聯儲局大幅減息，但香港的拆息仍然相當之高，港美息差出現1厘以上溢價。

政府債勢爆煲 2至3年內拆息或抽升

「各國類似政府機構，為了應付疫情大量印銀紙，但債務無法償還埋單，最後就是政府債的大爆發，在2至3年內導致拆息、所有息口抽升，就算央行亦無法支持。」王震宇形容，屆時危機會變得比起2008年金融海嘯更加嚴重，甚至連中央銀行亦無辦法救市。

金融海嘯在2008年因美國次按危機爆發，除了引爆環球災股外,本港樓價亦在半年內大跌2成，直到之後因各國央行減息，及推出量化寬鬆政策，刺激樓價出現「V型」反彈，甚至一直延續多年。

息口掉頭回升 地產投資所需回報率抽高

王震宇指，當所有息口大幅抽升，導致所有地產投資所需要的回報率抽高，成為樓價下跌的最大推手，之前(回報率)兩厘都頂得住，因為借按揭利息只有1厘多，但之後無可能見到1厘多利率的時候,保住資產回報就要升到3厘、4厘。」

「樓價已經正在下跌，但好多成交未反映在樓價指數上，政府去年10月的放寬按揭，正正是覺得個市開始轉向，可以開始不用那麼大力度的介入。」

放寬按揭因察覺樓市轉向 縱使減辣亦非入市時機

至於是否政府減辣便是入市時機，王震宇並不這樣認為，即使減少印花稅暫時對任何人都不是一個好的刺激入市原因，因為樓價的預期向下的話，交多或交少(印花稅)都會蝕本的話，都不會因此值得入市。

跌市應該怎「撈底」、應該怎樣「揀貨」？王震宇指出,雖然現現時樓市高位不勝寒，當回報率壓到如此底，的確較難抵擋外來衝擊，但非所有板塊都是如此。

「零售物業的樓價回到10年、甚至更早之前，導致這個板塊的抵禦能力強過住宅未見太大跌幅，板塊之間物色具抵抗能力的投資是有得做。」王震宇這樣認為。

有冇重溫

可以去Raga Finance 睇佢星期四一名經人，Raga Finance 大部份節目都黃

笑撚死

有埋把聲咁

末日淡友

佢係881直頭串班黑警係暴徒爛仔

一係就吹跌 引你班友恐慌性拋售 佢接貨
一係就連佢自己都覺得唔對路 救得幾多得救多

我鍾意佢永遠都話
事實就係事實, 數據唔會呃人

死喇連燈仔開始吹奏KC

成隻棕熊咁

仲要係做過政府

如果唔對路會大跌 仲要港紙=廢紙
緊係襯依家仲有價嗰陣做多幾單生意啦

上個星期港台鏗鏘說，搵咗羅永聰（之前幫品客薯片嗰個肥仔聰）訪問佢，話佢對羅家聰嘅印象係：好晦氣…

真係一語中的，笑死…

順便支持下港台啦！

講事實姐
點解仲咁多人好似當冇事

佢都有接受港台訪問

羅家聰唱淡樓市十幾年啦屌

唔好因為佢講野啱聽就吹捧佢啦

呢家
點解打字都會有鄉音

睇錯十年

果聲冷笑直情feel埋個樣